終於有清醒既人，屌7班唔帶口罩扮勁既鬼佬。

現在看到無戴口罩的expats，總會有種莫名的煩躁。因為他們很像缺乏公德的中國人。

係，佬編聽過這是文化差異，外國人覺得患病的人才要戴口罩。但，擺在眼前的事實，是武肺病毒可以有很長的潛伏期，而且有患者就算確診，也不一定會出現病徵。而口罩，在人多的地方確實有阻隔飛沫傳播的作用，保障自己和他人。漠視這個現實，而宣稱是「文化差異」，其實與隨地便溺而辯稱是鄉下習俗，沒有多大分別。

但又咁講，佬編覺得不少expats不戴口罩，與文化差異或許沒有太大關係。不戴罩在無罩expats的眼中，恐怕是一種表現自己眾人皆醉我獨醒（smart ass）的方式。在這些無罩expats的眼中，香港人是過度恐慌，政府和世衞都說了沒有病徵不用戴口罩。在先進社會溫室長大的他們，沒有想過政府和世界組織，是可以腐敗、是可以被收買的。這種近乎盲目的樂觀和信心，令佬編想起那班高呼相信政府的農村大媽。

或者是佬編太過法西斯了。從大愛的角度看，這些無罩expats可能才是被壓迫（oppressed）的一群。雖然他們身居要職，拿着比本地打工仔高的薪水和福利，但他們可能不懂中文和廣東話，在本地沒有買到口罩的途徑（access）。但仔細想想，無罩expats的確是不用戴口罩的，他們在香港只是個過客，賺夠就可以走，還有必要去同情理解香港滿城戴罩的原因嗎？他們沒有entertain我們的需要。從這個意義上看，無罩expats與我們不喜歡的缺德中國人，其實是同一類人。

呢個專欄咁耐最正就係呢篇。

推下先

推

推下先。

hey you..
wear mask ar
i say wear mask ar diu

一直好奇緊lkf點解爆唔起

突破盲腸

真

睇到歐洲爆得勁就開心。繼續唔帶扮勁喇。

啲回覆都中
“不戴罩在無罩expats的眼中，恐怕是一種表現自己眾人皆醉我獨醒（smart ass）的方式。”

係咪藍絲黎
想呃9啲黃絲唔帶罩

其實班 "眾人皆醉我獨醒" 都好慘，一開始扮勁，而家知道大鑊喇，但又唔可以認低威，唔想認輸，要繼續扮無事，想帶返口罩咩，又驚比人串。抵死！

又推先
鬼佬中多D，繼續唔帶喇。

前面係正確，但結論有唔夠有力
唔戴口罩果班外國人，就等於缺德果班中國人？

係飛沫傳染唔係空氣傳染呀理科生
講啲野同我個老母一樣，無知婦儒仲大大聲話俾人知自己讀science

其實真係無分別
當戴口罩係公共衛生既一部分
你唔戴口罩就係公共衛生既缺口
同支那人的確係無分別

99%香港人戴
班鬼freeride緊香港人嘅herd immunity

係荷蘭帶口罩會比人歧視

唔好帶口罩啦
一於賣哂比香港

唔帶罩周圍咳
同大陸佬有乜分別

外國人覺得患病的人才要戴口罩

咁不如試吓問返佢佢點知自己冇病
咁有冇用

真係好on9 而家佢地覺得打死亞洲人就冇病毒

佢好自豪身為理科生嘅身份？
畢咗業未㗎

爆之前d支那教授都係咁 笑鳩香港人戴

心態同d垃圾鬼一樣

啱啱食lunch 果陣先聽到個同lift 個鬼婆講: "重點唔係口罩度...重點係你有無洗手"

真??

係非東亞戴都係架啦

其實呢...美國人衞生方面同中国人其實差唔多

看着特愚蠢

why not both?

直接屌佢地唔怪得唔用condom啦

點解因果倒置
因為人人戴罩
感染率先低

點解會講感染率
所以人人戴罩係錯呢

仲有又唔咩病理學家
又一句我覺得訴諸自己無知
好尷尬。。。

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

啲鬼唔戴罩又講嘢大聲噴哂口水

同某啲人其實幾似。

戴罩無用,咁醫護又戴

陳雲都叫人唔好戴

想知條友依家點

中下就知死

Push

hey yo
because we wear mask, we are not sick
but u are the one who is sick, shame on u

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

UST教授

[國際連衞兵] 香港有難時就要人Stand With HK，人地有難時就White Trash抵死

巴打入黎討論下

想帶, 但買唔到又點計?

就係因為人人都戴口罩感染率先咁低咋

幾時親身屌柒唔戴口罩鬼佬？ 或者有禮貌俾個口罩佢戴住？

外國嗰啲醫生真係叫人哋唔好戴口罩
話有病先戴 你都黐孖筋嘅 asymptomatic點撚知自己有冇病啊
嗰邊啲政府又係戇鳩鳩嘅 口罩冇用㗎 但係啲口罩留返俾我哋啊 我哋要啊 但係冇用㗎你哋唔好用啊 但係我哋要畀晒我哋 都唔知做乜鳩
成班鬼佬同醫生比佢哋呃鳩晒 真係冇眼睇

外國嗰班政府個理由就係話你地買醫護會冇
屌佢都戇鳩鳩嘅
權力咁撚大 直接叫3M prioritize你哋咪得囉(其實已經做緊 3M口罩其實永久短缺 因為政府唔俾佢哋買比公司)
外國班醫生有信撚晒WHO嗰啲黐孖筋 話好多人都係mild cases所以唔使咁驚 屌你都黐孖筋嘅 肺炎夠普通野啦 你係咪想日日都有啊 戇鳩鳩

就算中學未畢業bio都有教啦
咁無知既人仲好意思以理科生自居

個理據根本站唔住腳 醫護嘅入貨途徑係直接搵廠唔係零售 市民買根本影響不大
你真係想留俾醫護一係就學台灣暫時收歸國有再分配

唔係呃晒 係本身就係咁心態 覺得自己好撚醒

訓醒未
Nigger講唔係空氣傳染你都好信

佢哋根本就想保護自己先 講真果句話外國啲政府唔好得去邊

呢條友本身都幾鍾意睇 但係佢一叫人唔戴我就真係着撚咗
仲好意思話好多都係mild cases唔使咁驚 黐孖筋

btw期待回力鏢

有錢會買唔到？

有好多人網上面講就大大聲， 實際上可能早過你入貨你都唔知啦。

下面已經有兩件

Sor 睇唔到自

唔中唔知死

push

其實有班係純粹唔知/冇窿路買唔到口罩

掉返轉嚟講, 個個都唔戴口罩一樣係羊群心理, 仲會令到有病嘅人都唔敢戴口罩...

不如好奇黑警飯聚集團59人都爆唔起好過啦

佢地仲叫人留意WHO
個頭先話武漢肺炎唔係空氣傳染係經飛沬
個頭又叫人唔好帶
一邊話有病先自我格離
一邊話有1/3人係無病徵

Well 除佢pewdiepie都有講過話帶罩冇用
仲用係日本買到既3M口罩黎369我地
我真係笑而不語

普通人都算 問題佢係醫生

鬼佬有冇蝙蝠刺身？

應該冇黃絲俾佢呃到
藍絲就有啲機

大把陳雲fans聲稱響應，可能戴叫老師早。

立刻除罩狂咳，睇下佢驚唔驚囉，如果洗手係無敵嘅話...

其實係
你手掂病毒既機會
大過你吸入飛沬既機會好多

係人都知
點解唔可以兩樣都做?
仲有口罩好大作用係防止你無意識下搞口鼻

有冇人翻譯做英文

屌佢老味咩，係𨋢困獸鬥
講野咪彈晒啲口水出嚟

空氣傳染戴口罩都無用啦

但洋腸仍受港女歡迎

點解普通人戴口罩會增加感染風險？ 睇極都唔明

我而家係澳洲見到方圓百里都係得一兩個人戴口罩(小弟當然有戴)，你戴口罩又用奇怪眼光望住你，尋日我去剪頭髮條中東老仲問我點解要戴口罩，我心諗你戇鳩定弱智，個個都對自己身體好有信心，以為自己一早有左抗體，完全唔知呢度已經開始爆發緊，只係未到社區爆發嘅程度，班友唔為自己諗下都為下人地啦，屌

澳洲咁多中國人都未爆嘅？

暫時得93單確診，3死

更改:103單確診，晏晝睇得93

寫呢張嗰個手字本身都似外國人

Pish

佢既意思係如果你唔識戴口罩，咁會導致你反而成日拉扯口罩，隻手掂多左塊面可能仲易感染

果1%的人可能就係立心不良想傳染比其他人
唔戴咪中招囉

覺得因為99%人戴而你唔洗戴果條柒頭，不如睇下美國有班傻鳩反疫苗之後麻疹重出江湖單野先再講。你想自己做人體實驗唔緊要，咪撚害其他人。

唔帶罩的expats 無一個係無辜嫁！

未爆姐